---
title: ماهي الموارد المطلوبة لتنفيذ مشروعك؟
taxonomy:
    category: docs
---
الميزانية الجيدة هي التي تكون محددة قدر الإمكان وتجمع الموارد والكميات والتكاليف. من المهم اولاً تحديد ماهي الموارد المادية المطلوبة وماهي الكميات (المقادير) المطلوبة لكل صنف من أصناف الموارد من أجل تحقيق الأهداف التي حددتها. ويمكن تقسيم هذه الموارد إلى أصناف أو فئات مختلفة مثل الموارد البشرية، والمعدات التقنية، والمواد/اللوازم، والاتصالات/المنشورات. قم بإعداد قائمة بما تحتاج والكمية المطلوبة وتوخي الدقة قدر الإمكان.